1.
在现场工作中，工作负责人不需要一直在工作现场，但工作监护人应在工作现场监护（）
A.正确
B.错误
正确答案： B

2.
带电断开低压导线时，应先断开零线，后断开相线（火线）。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

3.
智能电能表RS485接口的缺省通信速率为1200bps。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

4.
一根导线的电阻是6Ω，把它折成等长的3段，合并成一根粗导线，它的电阻是2Ω。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

5.
由于第三人的过错造成电力运行事故，应由电力企业承担赔偿责任。
A.正确
B.错误
正确答案： B

6.
正常情况下，安全电流规定为50mA以下。
A.正确
B.错误
正确答案： A

7.
电流通过人体，从左手到脚对人体危害最大。
A.正确
B.错误
正确答案： A

8.
供电企业内部用于母线电量平衡考核的电能表不属于强制检定计量器具。
A.正确
B.错误
正确答案： A

9.
智能电能表的瞬时冻结：在非正常情况下，冻结当前的日历、时间、所有电能量和重要测量量的数据；瞬时冻结量应保存最后5次的数据。
A.正确
B.错误
正确答案： B

10.
因计量器具误差所引起的纠纷，称为计量纠纷。
A.正确
B.错误
正确答案： B

11.
经计量授权的供电部门可以直接对计量纠纷进行仲裁检定.
A.正确
B.错误
正确答案： B

12.
使用超过检定周期的计量器具，视为使用不合格的计量器具。
A.正确
B.错误
正确答案： A

13.
单相电能表的零线接法与三相四线有功电能表零线接法不同。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

14.
单相电能表的零线接法与三相四线有功电能表零线接法相同。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

15.
使用计量器具不得破坏其准确度，损害国家和消费者的利益。
A.正确
B.错误
正确答案： A

16.
单相电能表的零线接法是将零线不剪断，只在零线上用不小于2.5mm2的铜芯绝缘线T接到三相四线电能表零线端子. （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

17.
有故障的测量设备在故障被排除后就可以投入使用。
A.正确
B.错误
正确答案： B

18.
用户使用的电力电量，以计量检定机构依法认可的用电计量装置的记录为准。
A.正确
B.错误
正确答案： A

19.
如因供电企业责任或不可抗力致使计费电能表出现或发生故障的，供电企业负责换表不收费用；其他原因引起的，用户负担赔偿费或修理费。
A.正确
B.错误
正确答案： A

20.
吊绳和吊袋是杆上作业时用来传递零件和工具的用品。吊绳一端应结在工作人员腰带上，另一端垂向地面；吊袋用来盛放小件物品或工具，使用时接在垂向地面的吊绳上，可吊物上杆。严禁上、下抛掷传递工具或物品。
A.正确
B.错误
正确答案： A

21.
窃电时间无法查明时，窃电日至少以三个月计算。
A.正确
B.错误
正确答案： B

22.
用户因修缮房屋或其他原因需要移动用电计量装置安装位置的，移表所需费用由供电部门负担。
A.正确
B.错误
正确答案： B

23.
所谓运用中的电气设备，指全部带有电压、部分带有电压或一经操作即带有电压的电气设备。
A.正确
B.错误
正确答案： A

24.
用户暂因修缮房屋等原因需要暂时停止用电并拆表的超过六个月时间要求复装接电者，按新装手续办理。
A.正确
B.错误
正确答案： A

25.
低压自动空气断路器的选用原则是安全合理、操作简便、维护容易、节约投资。。
A.正确
B.错误
正确答案： A

26.
三相电能计量的接线方式中，A、B、C接线为正相序，那么C、B、A就为逆相序。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

27.
在带电的低压线路上挑火或接头时，应选好工作位置，分清相线和地线。挑火时，先挑相线，再挑零线；搭火时，先搭零线，再搭相线。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

28.
单相电能表的零线接法是将零线剪断，再接入电能表的3、4端子。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

29.
接临时负载，必须装有专用的刀闸和可熔熔断器。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

30.
挂接地线是保护工作人员在工作地点防止突然来电的可靠安全措施，同时设备断开部分的剩余电荷，亦可因接地而放尽。其程序是：装接地线时，应先装接地端， 后装已停电的导体端；拆接地线时，应先拆导体端，后拆接地端。（ ）。
A.正确
B.错误
正确答案： A

31.
并户后的受电装置无需供电企业重新装表计费。
A.正确
B.错误
正确答案： B

32.
绝缘材料在电场中，由于电击、操作或短路所产生的电压升高等作用，当电压超过其承受值时，就会在绝缘材料中形成电流通道而使绝缘破坏，这种现象称绝缘击穿。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

33.
电气工作人员在10kV配电装置上工作，其正常活动范围与带电设备的最小安全距离为0.35m。
A.正确
B.错误
正确答案： A

34.
斜口钳是用来割绝缘导线的外包绝缘层。
A.正确
B.错误
正确答案： B

35.
我们通常所说的一只5A、220V单相电能表，这里的5A是指这只电能表的额定电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

36.
高处作业应使用安全带（绳），并挂在牢固的构件上，如避雷器、断路器、互感器等。
A.正确
B.错误
正确答案： B

37.
测量电力设备的绝缘电阻常使用兆欧表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

38.
低压带电作业可以不用设专人监护。
A.正确
B.错误
正确答案： B

39.
电能表安装位置的温度一般应保持在0～40度。
A.正确
B.错误
正确答案： B

40.
低压三相四线供电时，零线的截面不小于相线截面的1/3。
A.正确
B.错误
正确答案： B

41.
为了防止触电事故，在一个低压电网中，不能同时共用保护接地和保护接零两种保护方式。
A.正确
B.错误
正确答案： A

42.
接地线可作为工作零线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

43.
单股铜芯线连接，可用绞接法，其绞线长度为导线直线的10倍。
A.正确
B.错误
正确答案： A

44.
安装单相电能表时，电源相线、中性线可以对调接。
A.正确
B.错误
正确答案： B

45.
运行中的高压设备其中性点接地系统的中性点可视作非带电体，允许触摸。
A.正确
B.错误
正确答案： B

46.
在低压带电作业时，钢丝钳钳柄应套绝缘管。
A.正确
B.错误
正确答案： A

47.
自动空气开关前必须安装有明显断开点的隔离刀闸。
A.正确
B.错误
正确答案： A

48.
为防突然来电，当验明检修设备确已无电压后，应立即将设备短接，并三相接地。
A.正确
B.错误
正确答案： A

49.
装设接地线，应先接导线端后接接地端。
A.正确
B.错误
正确答案： B

50.
自动空气开关，在电路发生过载和短路故障时，能自动断开电路。
A.正确
B.错误
正确答案： A

51.
0.5级电子式多功能电能表电流线路视在功率消耗不应超过4VA。
A.正确
B.错误
正确答案： B

52.
正常情况下，我国实际使用的安全电压是220V。
A.正确
B.错误
正确答案： B

53.
光电采样是目前比较常用的一种脉冲采样方式。
A.正确
B.错误
正确答案： A

54.
对用户不同受电点和不同用电类别的用电应分别安装计费电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

55.
用万用表进行测量时，不得带电切换量程，以防损伤切换开关。
A.正确
B.错误
正确答案： A

56.
低压三相供电，负荷电流为100A及以下的，可采用直接接入式电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

57.
进户点的位置应明显易见，便于施工操作和维护。
A.正确
B.错误
正确答案： A

58.
电能表安装应牢固、垂直，其倾斜度不应超过1度。
A.正确
B.错误
正确答案： A

59.
单相负荷用户可安装一只单相电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

60.
进户线应采用绝缘良好的铜芯线，不得使用软导线，中间不应有接头，并应穿钢管或硬塑料管进户。
A.正确
B.错误
正确答案： A

61.
电能表应垂直安装，偏差不得超过5°。
A.正确
B.错误
正确答案： B

62.
进表线应无接头，穿管子进表时管子应接表箱位置。
A.正确
B.错误
正确答案： B

63.
电能表应距地面0.5～1.5m之间高度安装。
A.正确
B.错误
正确答案： B

64.
计量表一般安装在楼下，沿线长度一般不小于8m。
A.正确
B.错误
正确答案： B

65.
一般对新装或改装、重接二次回路后的电能计量装置都必须先进行带电接线检查。
A.正确
B.错误
正确答案： B

66.
选择线路导线截面必须满足机械强度、发热条件、电压损失的要求。
A.正确
B.错误
正确答案： A

67.
三相四线供电时，中性线的截面积不应小于相线截面积的1/2倍。
A.正确
B.错误
正确答案： A

68.
供电方式应按安全、经济、合理和便于管理的原则确定。
A.正确
B.错误
正确答案： A

69.
计费电能表及附件的购置、安装，可由用户办理，而后由供电企业进行验收。
A.正确
B.错误
正确答案： B

70.
故障电能表的更换期限，城区不超过3天，其它地点不超过7天。
A.正确
B.错误
正确答案： A

71.
供电企业应在用户每一个受电点内按不同电价类别，分别安装用电计量装置。
A.正确
B.错误
正确答案： A

72.
实行分时电价的用户应装设复费率电能表或多功能电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

73.
绝缘水平不能满足现行国家标准的计量器具和上级明文规定不准使用的器具应予淘汰或报废。
A.正确
B.错误
正确答案： A

74.
直接接入式电能表的标定电流应按正常运行负荷电流的30％左右进行选择。
A.正确
B.错误
正确答案： A

75.
供电企业在新装、换装及现场校验后应对用电计量装置加封，并请用户在工作凭证上签章。拆回的电能计量装置应在表库至少存放1个月。
A.正确
B.错误
正确答案： A

76.
电能计量装置原则上应装在供电设施的产权分界处。
A.正确
B.错误
正确答案： A

77.
经检定的标准计量器具或装置，应在其显著位置粘贴标记；合格的，粘贴检定合格标记；不合格的，粘贴检定不合格标记。对暂时停用的应粘贴停用或封存标记。
A.正确
B.错误
正确答案： A

78.
单位千瓦小时（kWh），俗称“度”，是电功率的单位。
A.正确
B.错误
正确答案： B

79.
规定把电压和电流的乘积叫做视在功率，视在功率的单位用伏安表示，符号为VA。
A.正确
B.错误
正确答案： A

80.
除环境、温度、磁场还有电压变化对电能表有影响外，频率、波形对电能表没有影响。
A.正确
B.错误
正确答案： B

81.
保存电能表的地方应防尘，其环境温度为0-40℃，相对湿度不超过85%，且空气中不应有足以引起腐蚀的气体。
A.正确
B.错误
正确答案： A

82.
A/D转换器的采样频率愈高，电子式电能表的测量精度也愈高。
A.正确
B.错误
正确答案： A

83.
电能表的基本误差随着负载电流和功率因数变化的关系曲线称为电能表的负载特性曲线。
A.正确
B.错误
正确答案： A

84.
电能表铭牌上有一三角形标志，该三角形内置一代号，如A、B等，该标志指的是电能表运输条件组别。
A.正确
B.错误
正确答案： B

85.
电能表脉冲输出电路的基本型式有源输出和无源输出。
A.正确
B.错误
正确答案： A

86.
电能表的电流回路串接在相线中，电压回路并接在相线和零线上。
A.正确
B.错误
正确答案： A

87.
某电能表常数为2000r/kWh，测得10转的时间为12s，其功率为2Kw。
A.正确
B.错误
正确答案： B

88.
多功能电能表的示值应正常，各时段记度器示值电量之和与总记度器示值电量的相对误差应不大于0.5%，否则应查明原因，及时更换。
A.正确
B.错误
正确答案： B

89.
对多费率表（或多功能表），当各费率电量之和与总电量相对误差大于0.2%，应检查原因。
A.正确
B.错误
正确答案： A

90.
钳型电流表的钳头实际上是一个电流互感器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

91.
钳形电流互感器使用时钳口接触应良好，测量时应用手夹紧钳头。
A.正确
B.错误
正确答案： B

92.
国产电能表DT型号含义是三相四线有功电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

93.
DD301a型电能表能计量三相三线有功电能.
A.正确
B.错误
正确答案： B

94.
单相电能表铭牌上的电流为5（40）A，其中5A为额定电流，40A为标定电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

95.
三相四线供电时，中性线的截面积不应小于相线截面积的2倍。
A.正确
B.错误
正确答案： B

96.
三只单相电能表测三相四线电路有功功率电能时，电能消耗等于三只表的代数和。
A.正确
B.错误
正确答案： A

97.
安装单相电能表时，电源相线、中性线不可以对调接线。
A.正确
B.错误
正确答案： A

98.
有功电能表的电表常数是指每千瓦时的圆盘转数或脉冲数。
A.正确
B.错误
正确答案： A

99.
改变计量装置接线，致使电能表计量不准确，称为违约用电。
A.正确
B.错误
正确答案： B

100.
为提高低负荷计量的准确性，应选用过载4倍及以上的电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

101.
准确度等级是符合一定的计量要求，使误差保持在规定极限以内的测量仪表的等级、级别。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

102.
正常情况下，安全电压规定为36V以下。
A.正确
B.错误
正确答案： A

103.
低压供电时相线、零线的导线截面相同。
A.正确
B.错误
正确答案： A

104.
根据低压配电的一般要求，线路应按不同电价分开敷设。
A.正确
B.错误
正确答案： A

105.
橡皮软线常用于移动电工器具的电源连接导线。
A.正确
B.错误
正确答案： A

106.
低压断路器是用于电路中发生过载、短路和欠电压等不正常情况时，能自动分断电路的电器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

107.
有关规程规定安全带在高空作业使用时，其破断力不得小于15000N。
A.正确
B.错误
正确答案： A

108.
单相电能表，电压为220V，标定电流为2.5A，最大额定电流为10A，在铭牌上标志应为220V2.5-10A。
A.正确
B.错误
正确答案： B

109.
单相电能表铭牌上的电流为2.5（10）A，其中2.5A为额定电流，（10）为标定电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

110.
电缆外皮可作零线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

111.
低压装置安装要符合当地供电部门低压装置规程及国家有关工艺、验收规范的要求。
A.正确
B.错误
正确答案： A

112.
380V电焊机可安装一只220V单相电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

113.
单相电能表制造厂接线图有一进一出和二进二出两种接法，国产电能表都是二进二出接法。
A.正确
B.错误
正确答案： B

114.
装表接电是业扩报装全过程的终结，是用户实际取得用电权的标志，也是电力销售计量的开始。
A.正确
B.错误
正确答案： A

115.
低压带电上电杆接线时，应先搭火线，再搭零线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

116.
电能表能否正确计量负载消耗的电能，与时间有关。
A.正确
B.错误
正确答案： B

117.
低压测电笔的内电阻，其阻值应大于1MΩ。
A.正确
B.错误
正确答案： A

118.
尖嘴钳是不适宜用来剥除绝缘导线端部绝缘层的。
A.正确
B.错误
正确答案： A

119.
某家庭装有40W电灯3盏、1000W空调2台、100W电视机1台，则计算负荷为2300W。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

120.
当发现确有窃电行为时，不经批准即可中止供电，但事后应报告本单位负责人。
A.正确
B.错误
正确答案： A

121.
绕越供电企业用电计量装置用电是窃电行为。
A.正确
B.错误
正确答案： A

122.
视在功率就是电路中电压有效值U和电流有效值I的乘积。
A.正确
B.错误
正确答案： A

123.
居民用户一般使用的是2.0级电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

124.
绝缘安全用具每次使用前，必须检查有无损坏。
A.正确
B.错误
正确答案： A

125.
电压表应串联在被测电路中。
A.正确
B.错误
正确答案： B

126.
安全带是高处作业时预防高处坠落的安全用具。
A.正确
B.错误
正确答案： A

127.
常用单相电度表接线盒内有四个接线端，自左向右按“1”、“2”、“3”、“4”编号。接线方法为“1”接火线进线、“2”接零线进线，“3”接火线出线、“4”接零线出线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

128.
电能表的型号是用字母和数字的排列来表示的。一般由类别代号、组别代号、用途代号、设计序号组成。
A.正确
B.错误
正确答案： A

129.
电流表应并联在被测电路中。
A.正确
B.错误
正确答案： B

130.
万用表使用后，应将转换开关旋至交流电压最低档或空档。
A.正确
B.错误
正确答案： B

131.
用万用表测直流电路时，应注意“+”“―”极性。
A.正确
B.错误
正确答案： A

132.
用电压表测量负载电压时，要求表的内阻远远大于负载电阻。
A.正确
B.错误
正确答案： A

133.
用万用表测量电阻时，不必将被测电阻与电源断开。
A.正确
B.错误
正确答案： B

134.
三相三角形连接线电压等于相电压。
A.正确
B.错误
正确答案： A

135.
我国工业用电频率规定为50Hz，它的周期是0.02s。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

136.
不入户串户排查仪主机向表前线路位置注入载波信号
A.正确
B.错误
正确答案： B

137.
不入户串户排查仪同时兼容入户测试模式，从机对准用户户内开关测试准确度更高。（）
A.正确
B.错误
正确答案： A

138.
串户排查仪主机电量指示灯为红色表示电量低，设备需要充电。（）
A.正确
B.错误
正确答案： A

139.
串户排查仪主机可支持级联扩展功能，最多能一次测试16户户表关系。（）
A.正确
B.错误
正确答案： A

140.
使用不入户串户排查仪过程中，从机测试位置应尽量靠近用户家内空开安装的位置。（）
A.正确
B.错误
正确答案： A

141.
串户概率只有万分之一，不需要关注和处理。
A.正确
B.错误
正确答案： B

142.
导线截面应根据导线的允许载流量、线路的允许电压损失值，导线的机械强度等条件来选择。
A.正确
B.错误
正确答案： A

143.
电能表箱的门上应装有8cm宽度的小玻璃，便于抄表，并加锁加封。
A.正确
B.错误
正确答案： A

144.
专用计量箱(柜)内的电能表由电力公司的供电部门负责安装并加封印，用户不得自行开启。
A.正确
B.错误
正确答案： A

145.
三相四线制用电的用户，只要安装三相三线电能表，不论三相负荷对称或不对称都能正确计量。
A.正确
B.错误
正确答案： B

146.
对10kV供电的用户，应配置专用的计量电流、电压互感器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

147.
安装单相电能表时，电源相线、中性线可以对调接。
A.正确
B.错误
正确答案： B

148.
低压线路穿过墙壁要穿瓷套管或硬塑料管保护，管口伸出墙面约10mm。
A.正确
B.错误
正确答案： A

149.
进户线应采用绝缘良好的铜芯线，不得使用软导线，中间不应有接头，并应穿钢管或硬塑料管进户。
A.正确
B.错误
正确答案： A

150.
采用低压电缆进户，电缆穿墙时最好穿在保护管内，保护管内径不应小于电缆外径的2倍。
A.正确
B.错误
正确答案： B

151.
计量柜中电能表安装高度距地面不应低于600mm。
A.正确
B.错误
正确答案： B

152.
低压三相供电，负荷电流为100A及以下的，可采用直接接入式电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

153.
进户点的位置应明显易见，便于施工操作和维护。
A.正确
B.错误
正确答案： A

154.
电能表安装应牢固、垂直，其倾斜度不应超过1°。
A.正确
B.错误
正确答案： A

155.
电能表应安装在清洁干燥场所。
A.正确
B.错误
正确答案： A

156.
万用表用后，应将转换开关放在空挡或电流最大量程位置上。
A.正确
B.错误
正确答案： B

157.
电流互感器的额定容量与额定二次阻抗成正比，故额定容量也可以用额定负载阻抗表示。
A.正确
B.错误
正确答案： A

158.
电流互感器的一次电流从L1端流向L2端时，二次电流由K2端经外电路流到K1端，即称为减极性。
A.正确
B.错误
正确答案： B

159.
电压、电流互感器的合成误差称为电能计量装置的综合误差。
A.正确
B.错误
正确答案： B

160.
电能计量装置包括各种类型的电能表、计量用互感器及与其联用的二次回路。
A.正确
B.错误
正确答案： B

161.
低压三相四线供电时，零线的截面不小于相线截面的1／3。
A.正确
B.错误
正确答案： B

162.
单相电能表的电流线圈不能接反，如接反，则电能表要倒走。
A.正确
B.错误
正确答案： A

163.
三相四线电能表，电压为380／220V，标定电流5A，最大额定电流20A，在铭牌上标志应为380V-220V5(20)A。
A.正确
B.错误
正确答案： B

164.
电流互感器二次绕组不准开路。
A.正确
B.错误
正确答案： A

165.
将电压B、C、A相加于相序表A、B、C端钮时应为正相序。
A.正确
B.错误
正确答案： A

166.
电能表安装位置的温度一般应保持在0-40度。
A.正确
B.错误
正确答案： B

167.
三相四线制供电方式的中性线的作用是：保证负载上的电压对称、保持不变；在负载不平衡时，不致发生电压突然上升或降低；若一相断线，其他两相的电压不变。
A.正确
B.错误
正确答案： A

168.
电流互感器二次回路开路，可能会在二次绕组两端产生高压，危及人身安全。
A.正确
B.错误
正确答案： A

169.
我国电力系统非正常运行时，供电频率允许偏差的最大值为55Hz，最小值为49Hz。
A.正确
B.错误
正确答案： B

170.
架空线路的导线，当断股损伤截面占导电部分截面积的17%，可以进行补修。
A.正确
B.错误
正确答案： B

171.
垂直敷设内径为40mm的硬塑料管配线，管卡之间的距离不应大于1.5m.。
A.正确
B.错误
正确答案： A

172.
220V单相供电的电压偏差为额定值的±7%。
A.正确
B.错误
正确答案： A

173.
220V单相供电的电压偏差为额定值的＋7%、－10%。
A.正确
B.错误
正确答案： B

174.
对高压供电用户，应在高压侧计量，经双方协商同意，可在低压侧计量，但应加计变压器损耗。
A.正确
B.错误
正确答案： A

175.
某用户供电电压为380／220V，有功电能表抄读数为2000kWh，无功电能表抄读数为1239.5kvarh，该用户的平均功率因数为0.85。
A.正确
B.错误
正确答案： A

176.
国家规定35kV及以上电压等级供电的用户，受电端电压正、负偏差能超过额定值的±9%。
A.正确
B.错误
正确答案： B

177.
三相四线制中性线不得加装熔断器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

178.
电能计量装置接线判断分析，常用的有力矩法和六角图法两种。
A.正确
B.错误
正确答案： A

179.
计费电能表不装在产权分界处，变压器损耗和线路损耗由产权所有者负担。
A.正确
B.错误
正确答案： B

180.
用“六角图法”判断计量装置接线的正确性，必须满足三相电压基本对称，负载电流、电压、cos应保持基本稳定，负载情况明确。
A.正确
B.错误
正确答案： A

181.
电能表安装处与加热系统距离不应小于0.5m。
A.正确
B.错误
正确答案： A

182.
单相电能表，电压为220V，标定电流为2.5A，最大额定电流为10A，在铭牌上标志应为220V2.5-10A。
A.正确
B.错误
正确答案： B

183.
电气工作人员在1OkV配电装置上工作，其正常活动范围与带电设备的最小安全距离为0.35m。
A.正确
B.错误
正确答案： A

184.
减极性电流互感器，一次电流由L1进L2出，则二次电流由二次侧K2端接电能表电流线圈“・”或“※”端，K1端接另一端。
A.正确
B.错误
正确答案： B

185.
当三相四线有功电能表的一相电流进出线反接，功率因数等于1时，更正系数为1
A.正确
B.错误
正确答案： B

186.
在电力系统正常状况下，35kV及以上电压供电的电压正、负偏差的绝对值之和不超过额定值的10%。
A.正确
B.错误
正确答案： A

187.
进户线穿墙，应将所有电线穿入一个瓷管内，以免损伤电线绝缘。
A.正确
B.错误
正确答案： B

188.
低压计量装置应符合相应的计量方式：容量较大和使用配电柜时，应用计量柜；容量小于100kW时，应用计量箱。
A.正确
B.错误
正确答案： A

189.
二次回路是指对一次回路设备的控制、保护、测量和监视运行状况、断路器位置等信号的回路。
A.正确
B.错误
正确答案： A

190.
三相电路中，线电压为100V，线电流为2A，负载功率因数为0.8，则负载消耗的功率为277.1W。
A.正确
B.错误
正确答案： A

191.
装表接电是业扩报装全过程的终结，是用户实际取得用电权的标志，也是电力销售计量的开始。
A.正确
B.错误
正确答案： A

192.
装表接电工的任务：根据用电负荷的具体情况，合理设计计量点、正确使用量电设备、熟练装设计量装置，保证准确无误地计量各种电能，达到合理计收电费的目的，并负有对用户的供电设备进行检查、验收、送电的责任。
A.正确
B.错误
正确答案： B

193.
在室外地面高压设备上工作，应在工作地点四周用绳子做好围栏，围栏上悬挂适当数量的“止步高压危险”标示牌，标示牌必须朝向围栏外面
A.正确
B.错误
正确答案： B

194.
停电拉闸操作必须按照断路器，母线侧隔离开关――负荷侧隔离开关的顺序依次操作。
A.正确
B.错误
正确答案： B

195.
在任何情况下，三相四线有功电能表漏接一相电压或电流，电能表少计电量1/3
A.正确
B.错误
正确答案： B

196.
在三相负荷对称情况下，三相四线有功电能表任一相电流线圈接反，电能表少计电量1/3。
A.正确
B.错误
正确答案： B

197.
在三相负荷对称情况下，三相四线有功电能表漏接一相电压或电流，电能表少计电量1/3。
A.正确
B.错误
正确答案： A

198.
在三相负荷对称情况下，三相四线有功电能表任一相电流线圈接反，电能表少计电量2/3。
A.正确
B.错误
正确答案： A

199.
在任何情况下，三相四线有功电能表任一相电流线圈接反，电能表少计电量2/3。
A.正确
B.错误
正确答案： B

200.
在三相四线制的供电系统中，可以得到线电压和相电压两种电压。
A.正确
B.错误
正确答案： A

201.
正常情况下，我国实际使用的安全电压是220V。
A.正确
B.错误
正确答案： B

202.
冲击钻具有两种功能：一种可作电钻使用，要用麻花钻头；一种用硬质合金钢钻头，在混凝土或墙上冲打圆孔。
A.正确
B.错误
正确答案： A

203.
带电装表接电工作时，应采取防止短路和电弧灼伤的安全措施。
A.正确
B.错误
正确答案： A

204.
单相低压供电时相线、零线的导线截面应相同。
A.正确
B.错误
正确答案： A

205.
单相电能计量装置错接线检查前着装要求戴好安全帽，扣好工作服衣扣和袖口，系好绝缘鞋鞋带，戴好纱手套。
A.正确
B.错误
正确答案： A

206.
到客户现场工作时，应携带必备的工具和材料。工具、材料应摆放有序，严禁乱堆乱放。
A.正确
B.错误
正确答案： A

207.
登高作业前应检查杆根，并对脚扣和登高板进行承力检验。
A.正确
B.错误
正确答案： A

208.
低压测电笔由氖管、电阻、弹簧和壳体组成。
A.正确
B.错误
正确答案： A

209.
低压带电上杆接线时应先搭火线，再搭零线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

210.
低压带电作业可以不用设专人监护。
A.正确
B.错误
正确答案： B

211.
电能计量装置原则上应装在供电设施的产权分界处。
A.正确
B.错误
正确答案： A

212.
电能表的额定电压，应与供电线路电压相适应，否则将无法正确计量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

213.
电气设备的铜、铝接头要做过渡处理。
A.正确
B.错误
正确答案： A

214.
电气设备的金属外壳接地后，在发生绝缘击穿时，外壳能保持零电位，确保人体安全。
A.正确
B.错误
正确答案： B

215.
高处作业应使用安全带（绳），并挂在牢固的构件上，如避雷器、断路器、互感器等。
A.正确
B.错误
正确答案： B

216.
工作中使用的工具，其外裸的导电部位应采取绝缘措施，防止操作时相间或相对地短路。
A.正确
B.错误
正确答案： A

217.
工作前应用验电笔对金属表箱进行验电，并检查表箱接地是否规范、可靠。
A.正确
B.错误
正确答案： A

218.
活动扳手是用手敲打物体的工具。
A.正确
B.错误
正确答案： B

219.
三相四线电能表型号的系列代号为S。
A.正确
B.错误
正确答案： B

220.
三相四线有功电能表不论是正相序接线还是逆相序接线，从接线原理来看均可正确计量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

221.
三相四线制的电路的有功功率测量，只能用三相三线表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

222.
三相四线制中性线（即零线）不得加装熔丝及开关。
A.正确
B.错误
正确答案： A

223.
三相四线制用电的用户，只在安装三相三线电能表，不论三相负荷对称或不对称都能正确计量。
A.正确
B.错误
正确答案： B

224.
嘴钳主要用于二次小线工作，其钳口用来弯折线头，或把线弯成圈以便接线螺丝，将它旋紧，也可用来以夹
持小零件。
A.正确
B.错误
正确答案： A

225.
尖嘴钳是不适宜用来剥除绝缘导线端部绝缘层的。
A.正确
B.错误
正确答案： A

226.
接地中性线相色漆规定为紫色。
A.正确
B.错误
正确答案： B

227.
绝缘鞋是防止跨步电压触电的基本安全用具。
A.正确
B.错误
正确答案： A

228.
螺丝刀是用来紧、松螺钉的工具。
A.正确
B.错误
正确答案： A

229.
钳型表可测电流，也有电压测量插孔，但两者不能同时测量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

230.
钳型电流表使用方便，但测量精度不高。
A.正确
B.错误
正确答案： A

231.
钳型电流表中的电流互感器没有一次绕组，它的一次绕组就是钳口中被测电流所通过的导线。
A.正确
B.错误
正确答案： A

232.
我们通常所说一只5A，220V单相电能表，这儿的5A是指这只电能表的额定电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

233.
现场工作结束后应立即加封印，并应由用户或运行维护人员在工作票封印完好栏上签字。
A.正确
B.错误
正确答案： A

234.
场内可能发生人身伤害事故的地点，应采取可靠的防护措施，并宜设立安全警示牌，必要时设专人监护。对交叉作业现场应制订完备的交叉作业安全防护措施
A.正确
B.错误
正确答案： A

235.
严禁作业人员操作客户设备。
A.正确
B.错误
正确答案： A

236.
使用钳型电流表时，应注意钳型电流表的绝缘等级。
A.正确
B.错误
正确答案： B

237.
换表前后应认真进行户表对应关系核查，确保户表一一对应。
A.正确
B.错误
正确答案： A

238.
电能表安装位置的温度一般应保持在0～40℃。
A.正确
B.错误
正确答案： B

239.
电能表的零线不允许互相串联，不允许接金属外壳接替零线，但可以用接地线代替零线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

240.
安装电能表时，要按照“先进后出、先相后零、从右到左”的原则进行接线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

241.
安装式电能表的标定电流是指长期允许工作的电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

242.
安装在用户处的电能计量装置，由用户负责保护封印完好，装置本身不受损坏或丢失。
A.正确
B.错误
正确答案： A

243.
安装在用户处的用电计量装置，因产权属于供电企业，因此用户不负责保护。
A.正确
B.错误
正确答案： B

244.
测量绝缘电阻前，将被测设备对地放电，测量时禁止他人接近设备。
A.正确
B.错误
正确答案： A

245.
单相电能表电压线圈跨接在电源端或负载端都是正确的。
A.正确
B.错误
正确答案： B

246.
单相电能表铭牌上的电流为2.5(10)A，其中2.5A为额定电流，(10) A为标定电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

247.
单相电能表相(火)线、零线颠倒接入对电能表的正确计量没有潜在的影响。
A.正确
B.错误
正确答案： B

248.
电能表安装完成后，工作负责人及工作班成员应对安装质量和接线进行检查确保接线正确。
A.正确
B.错误
正确答案： A

249.
进户线进入计量屏（箱）时，首先应接至熔断器（或自动开关），用来保护电能表及防止电气装置的故障影响电网安全运行。
A.正确
B.错误
正确答案： A

250.
三相四线负荷用户若安装三相三线电能表计量，易漏计电量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

251.
现场装表难以查明电能表内部接线时应将表退回。
A.正确
B.错误
正确答案： A

252.
智能电能表红外有效通信距离≥10米。
A.正确
B.错误
正确答案： B

253.
智能电能表均应具有自动循环和按键显示功能。
A.正确
B.错误
正确答案： A

254.
智能电能表脉冲指示灯在计量有功电能时，闪烁红灯。
A.正确
B.错误
正确答案： A

255.
能电能表是由测量单元、数据处理单元、通信单元等组成，具有电能量计量、信息存储及处理、实时监测、自动控制、信息交互等功能的电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

256.
智能电能表停电后，电能表的液晶显示不会自动关闭。
A.正确
B.错误
正确答案： B

257.
智能电能表有功电能量应对尖、峰、平、谷等各时段电能量及总电能量分别进行累计、存储，不应采用各费率或各时段电能量算术加的方式计算总电能量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

258.
现场作业时须设置安全围栏并悬挂必要的警示标识牌。作业最好两人一组，不带电的作业也可一人一组，并按规定的程序进行操作，切实做好安全防护措施。
A.正确
B.错误
正确答案： B

259.
挂接地线是保护工作人员在工作地点防止突然来电的可靠安全措施，同时设备断开部分的剩余电荷，亦可因接地而放尽。其程序是：装接地线时，应先装导体端， 后装接地端；拆接地线时，应先拆接地端，后拆导体端。（ ）。
A.正确
B.错误
正确答案： B

260.
电能表应安装在清洁干燥场所。
A.正确
B.错误
正确答案： A

261.
具有正、反向送电的计量点应装设计量正向和反向有功电能表和正向和反向无功电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

262.
经检定合格的电能表应由检定人员实施封印。
A.正确
B.错误
正确答案： A

263.
装表接电工的任务：根据用电负荷的具体情况，合理设计计量点、正确使用量电设备、熟练装设计量装置，保证准确无误地计量各种电能，达到合理计收电费的目的，并负有对用户的供电设备进行检查、验收、送电的责任。
A.正确
B.错误
正确答案： B

264.
跨越配电屏前通道的裸导体部分离地不应低于2.0m。
A.正确
B.错误
正确答案： B

1.
重要事件，包括掉电、时间超差等可能影响设备正常运行的事件。
A.正确
B.错误
正确答案： B

2.
集中器时钟欠压不会对日冻结电量抄读有影响。
A.正确
B.错误
正确答案： B

3.
集中器IP地址设置错误会直接导致集中器无法采集电表数据。
A.正确
B.错误
正确答案： B

4.
国网I型集中器现场安装时，如果只接了AB相及零线N，少了C相，集中器将不能正常工作。
A.正确
B.错误
正确答案： B

5.
在一个台区如能够实现两台集中器进行电表数据采集，那么这两台集中器之间的关系为级联关系。
A.正确
B.错误
正确答案： B

6.
当集中器供电电压都低于135V，持续时间达2分钟，即集中器会产生停电记录。
A.正确
B.错误
正确答案： B

7.
使用万用表通断档检查485连接线是否短路时，若蜂鸣器响，则说明该连接线短路。
A.正确
B.错误
正确答案： B

8.
集中抄表终端不支持利用手持设备从红外维护口直接透抄电能表的功能。
A.正确
B.错误
正确答案： B

9.
用电信息采集系统是对电力用户的用电信息进行采集、处理和定时监控的系统。
A.正确
B.错误
正确答案： B

10.
在专变终端接线过程中，必须注意电压、电流线的相序。
A.正确
B.错误
正确答案： B

11.
Ⅱ型集中器15min平均电压值存储，存储不小于31天的数据。
A.正确
B.错误
正确答案： B

12.
集中器应能保存最近1000条事件记录。
A.正确
B.错误
正确答案： B

13.
I型集中器供电电源中断后，终端数据和时钟保持3个月90天的数据。
A.正确
B.错误
正确答案： B

14.
采用无线信道时，应保证在打不开集中器端子盖的情况下也能将天线从集中器上拔出或拆下，易于更换。
A.正确
B.错误
正确答案： B

15.
终端调试时要管理采集对象，即建立终端与用户的关联关系。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

16.
专变采集终端型号类型标识中“FK”表示终端不具备控制功能。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

17.
用电信息采集系统中，采集器故障的原因可能有：485通信线故障、需要考虑更换通讯模块
A.正确
B.错误
正确答案： B

18.
采集运维人员在现场发现电能计量装置异常时，应及时通知用户整改。
A.正确
B.错误
正确答案： B

19.
终端事件按采集方式分为2种：主动上报（重要事件），主动召读（一般事件）。
A.正确
B.错误
正确答案： B

20.
对于采集终端出现故障，运维人员接到工单后，应于1天内到达现场，2天内反馈结果。
A.正确
B.错误
正确答案： B

21.
集中器应有计时单元，计时单元的日计时误差≤±0.5d/s。
A.正确
B.错误
正确答案： B

22.
终端功率显示至少2位有效位，功率的转换误差在±3%范围内
A.正确
B.错误
正确答案： B

23.
在非通信状态下，II型集中器消耗的视在功率应不大于15VA、有功功率应不大于10W；I型集中器和采集器消耗的视在功率应不大于5VA、有功功率应不大于3W。
A.正确
B.错误
正确答案： B

24.
智能电能表RS485接口通信速率可设置，缺省值为2400Mbps。
A.正确
B.错误
正确答案： B

25.
在电能表电源断电的情况下，所有与结算有关的数据应至少保存5年，其它数据至少保存2年。
A.正确
B.错误
正确答案： B

26.
运行的终端换表可到终端调试中“集抄终端调试”页面进行操作。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

27.
运行状态为调试、电表数不为0的终端就可以进行投运操作。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

28.
主站检测集中器数据时，若集中器信号强度为-89db，则表示集中器的信号强度弱。
A.正确
B.错误
正确答案： A

29.
集中抄表终端是对低压用户用电信息进行采集的设备，包括集中器、采集器和电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

30.
采集器故障、集中器故障、集中器通讯模块故障可以进行现场更换。
A.正确
B.错误
正确答案： B

31.
全载波方式和485方式（半载波）方式在同一台区内不可以混装.
A.正确
B.错误
正确答案： B

32.
简易型采集器抄收和暂存电能表数据，并实现最终数据上传。
A.正确
B.错误
正确答案： B

33.
本地通信调试时，工作班成员应注意抄录、核对终端抄读的数据是否与主站系统显示数据一致。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

34.
失压脱扣：控制线一端应串接在被控开关的跳闸回路上，另一端应接终端常开接点上。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

35.
在负控系统中，执行遥控命令时，不能采用群控操作。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

36.
两个有序用电方案的组地址信息可以相同。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

37.
同一频点下终端地址可以重复。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

38.
更换模块后，新模块与原来模块地址和参数会完全一致，不需检查与设置。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

39.
在集抄终端调试页面，选择多个终端，点击【批量召测】，进入批量召测页面，系统自动进行批量召测终端中日冻结数据。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

40.
终端成批参数设置可以对批量终端进行统一的参数设置，但不能简化操作者的工作。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

41.
定向天线的振子应与地面保持垂直，倾斜度应小于10°( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

42.
终端需要更换主板或初始化复位时，主站人员不需记录剩余电量。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

43.
大型专变用户（A类）：合同容量在100kVA及以上的用户。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

44.
终端接收到主站下发的初始化命令后，分别对硬件、参数区、数据区进行初始化，参数区清零，数据区置为缺省值，控制状态不变。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

45.
测量点指相关的各测量点的某一同类电气量值按设置的加或减运算关系计算得到的数值。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

46.
天线安装在杆上时，如果杆长超过10m，必须拉防风绳，杆的直径必须达到1in（1in=2.54cm）以上。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

47.
专变终端天线支架一般采用三角形。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

48.
主动上报任务用于创建周期性、规律性的需要主台请求的定时数据采集执行方案。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

49.
终端地址码设置错误会影响与主站的通话功能。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

50.
集中器关口表使用，C相电压显示为50V，会导致该台区线损为负线损。
A.正确
B.错误
正确答案： A

51.
RS-485A、B端口电压范围在+5V之间的智能电能表均符合采集要求。
A.正确
B.错误
正确答案： A

52.
采集终端上下行通信模块都应具备热插拔功能。
A.正确
B.错误
正确答案： A

53.
采集终端可以通过同一端口同时抄读不同协议的电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

54.
目前终端常用的开关电源抗干扰能力比线性电源要弱，但电源工作范围要宽于线性电源。
A.正确
B.错误
正确答案： A

55.
采集终端离线时，除了现场检查终端是否存在黑屏、烧毁及掉电的现象外，还需要核实终端档案配置信息和上行参数与主站是否一致。
A.正确
B.错误
正确答案： A

56.
对时钟偏差大于5分钟的采集终端，用现场维护终端对其现场校时前，应先用标准时钟源对现场维护终端校时，再对采集终端校时。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

57.
用电信息采集系统本地信道用于现场终端到表计的通信连接，高压用户一般采用RS485通信方式连接专用变压器采集终端和计量表计；低压用户可采用低压电力线载波、微功率无线网络、RS485通信方式连接集中抄表终端和计量表计。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

58.
在集中器使用过程中，应进行定期检修、维护工作。终端中安装的SIM卡需要提前开通GPRS功能，要按时支付通信费用，确保终端通信正常
A.正确
B.错误
正确答案： A

59.
集中器与主站通信不成功有可能是通信接口、主站IP地址、连接方式或端口号设置不正确，终端地址设置错误。
A.正确
B.错误
正确答案： A

60.
集中器是指收集各采集器或电能表的数据，并进行处理储存，同时能和主站或手持设备进行数据交换的设备。
A.正确
B.错误
正确答案： A

61.
采用无线信道时，应保证在不打开集中器端子盖的情况下无法使天线由集中器上拔出或拆下。
A.正确
B.错误
正确答案： A

62.
进行终端维护时，应该将终端的禁控开关拨到禁控位置。
A.正确
B.错误
正确答案： A

63.
对终端安装业务流程包括，安装任务接收、制定安装工作单、申领安装设备、现场安装作业和录入安装信息。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

64.
接入控制回路时，注意开关的跳闸方式，防止短路，防止开关误跳闸。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

65.
分励脱扣：控制线一端应并接在被控开关的跳闸回路上，另一端应接终端常开接点上。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

66.
专变采集终端型号中第3个字母若为"G"表示终端的上行通信信道为GPRS。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

67.
100kVA及以上专变用户（客户侧），专变采集终端通过电能表的485接口采集表数据。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

68.
在日常定期巡视维护中，以外观、环境、功能、电源检查为主，并不定期将主站操作记录、客户信息与现场记录进行核对。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

69.
终端安装位置的依据包括终端通信信号强、铺设线路短、现场维护方便。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

70.
集中器与主站通信不成功有可能是通信接口、主站IP地址、连接方式或端口号设置不正确，终端地址设置错误。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

71.
集中器上显示告警代码14代表：ERC14终端停/上电。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

72.
拆除需更换终端时为避免造成被控开关跳闸，应短接控制回路常闭接点，断开控制回路常开接点，拆开终端侧控制回路。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

73.
专变采集终端工作电源的额定电压为220V/380V，57.7V/100V，允许偏差为-20%～+20%。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

74.
专变采集终端在安装天线时，天线振子应尽量靠近墙。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

75.
RS-485接口是半双工串行通信接口，是平衡传输差分接收的工作方式，抗共模干扰能力强，一般最大可以传输1200米的距离。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

76.
专变终端（230M）主要有数传电台、主控板、显示电路、I/O接口及电源等组成。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

77.
天线安装的强度，要保证在最大风速时方位及仰角不发生可视的误差。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

78.
将天线安装到位前，建议对天馈线系统进行测试，确定天线和馈线系统没有问题，避免安装后才发现天馈线不好。测试采用功率计，测试时注意天线竖立在空旷的区域。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

79.
非专变终端现场调试工作需根据主站要求设置终端IP地址、通信地址、通信网关，设置电能表通信参数。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

80.
国家电网公司计量现场作业终端可以开展电能表现场检测工作
A.正确
B.错误
正确答案： A

81.
国家电网公司计量现场作业终端可以独立应完成登录管理、现场停复电、电价调整、定位与导航、条码扫描、计量装拆换、故障排查等功能
A.正确
B.错误
正确答案： A

82.
国家电网公司计量现场作业终端结合采集故障识别模块，应能识别集中器Ⅰ型、采集器Ⅰ型、单相电能表以及三相电能表本地通信模块故障。
A.正确
B.错误
正确答案： A

83.
国家电网公司计量现场作业终端能以条码扫描方式识读现场设备的资产信息。
A.正确
B.错误
正确答案： A

84.
国家电网公司计量现场作业终端能正确采录现场设备的地理位置信息。
A.正确
B.错误
正确答案： A

85.
国家电网公司计量现场作业终端W-ESAM 模块，是嵌入在计量现场作业终端外设内，实现安全存储、数据加/解密、双向身份认证、存取权限控制、线路加密传输等安全控制功能的硬件电路模块。
A.正确
B.错误
正确答案： A

86.
国家电网公司计量现场作业终端计量故障识别模块能经受历时 0.5s 的 10 倍额定电流而不损坏。
A.正确
B.错误
正确答案： A

87.
国家电网公司计量现场作业终端与管理系统通信协议异常设备类型标准代码：专变终端为01；I 型集中器为02；II 型集中器为03；采集器为04；电能表05
A.正确
B.错误
正确答案： A

88.
国家电网公司计量现场作业终端与管理系统用户类型分三类，分别是专变、公变、低压
A.正确
B.错误
正确答案： A

89.
国家电网公司计量现场作业终端外设模块分别是：超高频设备、载波检测设备、SIM 卡检测设备、现场校验设备、微功率无线设备、串户检测设备、场强检测设备、购电卡、RS485、RS232、蓝牙打印机
A.正确
B.错误
正确答案： A

90.
集抄终端调试页面，如果挂错电表，则必须到换、拆表管理页面才能进行换、拆表操作。
A.正确
B.错误
正确答案： B

91.
断相是在三相供电系统中，某相出现电压低于电能表的临界电压，同时负荷电流小于启动电流的工况。
A.正确
B.错误
正确答案： A

92.
在三相供电系统中，某相负荷电流大于启动电流，但电压线路的电压低于电能表正常工作电压的78％时，且持续时间大于1分钟，此种工况称为失压。
A.正确
B.错误
正确答案： A

93.
集抄终端调试，新建终端档案，输入终端资产号会根据资产库中档案自动匹配生产厂商。
A.正确
B.错误
正确答案： A

94.
施工验收是对施工定制用户所对应的采集终端进行验收？
A.正确
B.错误
正确答案： A

95.
三相四线有功电能表零线接法是零线不剪断，只在零线上用不小于2.5mm2的铜芯绝缘线T接到三相四线电能表零线端子. （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

96.
正相序是A相超前C相120°。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： B

97.
因用户原因连续6个月不能抄表时，供电企业可通知对其终止供电。
A.正确
B.错误
正确答案： A

98.
RS-485接口是美国电子工业协会（EIA）的数据传输标准。它采用串行二进制数据交换的数据终端设备和数据传输设备之间的平衡电压数字接口，简称485接口。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

99.
因违约用电或窃电造成供电企业供电设施损坏的，责任者必须承担供电设施的修复费用或进行赔偿。
A.正确
B.错误
正确答案： A

100.
受电装置经检验不合格，在指定期间未改善者，经批准可中止供电。
A.正确
B.错误
正确答案： A

101.
受理用户的移表申请应查清移表原因和电源，选择适当的新表位，并考虑用户线路架设应符合安全技术规定等问题；对较大的动力用户，还应注意因移表引起的计量方式和运行方式的变化。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

102.
三相四线有功电能表的中线不能与A、B、C中任何一根相线颠倒。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

103.
穿芯式电流互感器一次侧的匝数根据电流互感器铭牌上安培和匝数算出该电流互感器设计的安匝数，除以所需一次电流数，所得即为一次侧匝数（一定要整数）
A.正确
B.错误
正确答案： A

104.
穿芯式电流互感器一次侧的匝数就是一次线穿过电流互感器中间孔的次数。（ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

105.
低压计量装置应符合相应的计量方式：容量较大和使用配电柜时，应用计量柜；容量小于100kW时，应用计量箱。
A.正确
B.错误
正确答案： A

106.
不停电工作系指工作本身不需要停电或许可在带电设备外壳上的工作。
A.正确
B.错误
正确答案： B

107.
静止式电能表的测量单元是静态的数字乘法器。
A.正确
B.错误
正确答案： B

108.
低压断路器是用于电路中发生过载、短路和欠电压等不正常情况时，能自动断开电路的电器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

109.
安装式电能表的基本电流是指长期允许工作的电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

110.
三相四线制供电的用电设备可装一只三相四线电能表计量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

111.
电流互感器二次导线截面不大于2.5mm2。
A.正确
B.错误
正确答案： B

112.
电流互感器二次回路连接导线截面积应按电流的额定二次负荷来计算，但至少不应小于4mm2。
A.正确
B.错误
正确答案： A

113.
用万用表测量某一电路的电阻时，必须切断被测电路的电源，不能带电进行测量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

114.
接入中性点非有效接地的高压线路的计量装置，必须采用三相四线有功、无功电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

115.
用万用表进行测量时，不得带电切换量程，以防损坏万用表。
A.正确
B.错误
正确答案： A

116.
低压直接接入式的电能表，单相最大电流容量为100A。
A.正确
B.错误
正确答案： B

117.
使用电流互感器时，应将其一次绕组串接到被测回路。
A.正确
B.错误
正确答案： A

118.
电能表显示屏自动转换显示内容时每个量值的显示时间不得少于3s。
A.正确
B.错误
正确答案： A

119.
供电企业在新装、换装及现场校验后应对用电计量装置加封，可以不在凭证上签章。
A.正确
B.错误
正确答案： B

120.
对额定二次电流为5A，额定负荷为10VA或5VA的电流互感器，其下限负荷允许为3.75VA，但在铭牌上必须标注。
A.正确
B.错误
正确答案： A

121.
电流互感器的一次侧电流在正常运行时，应尽量为额定电流的2/3左右，至少不得低于1/3。
A.正确
B.错误
正确答案： A

122.
电压互感器到电能表的二次电压回路的电压降不得超过2%。
A.正确
B.错误
正确答案： B

123.
暗式电能表箱下沿距地面一般不低于0.8m，明装表箱不低于1.5m。
A.正确
B.错误
正确答案： B

124.
专用计量箱（柜）内的电能表由电力公司的供电部门负责安装并加封印，用户不得自行开启。
A.正确
B.错误
正确答案： A

125.
电流互感器额定一次电流的确定，应保证其在正常运行中的实际负荷电流达到额定值的60%左右，至少应不小于25%。
A.正确
B.错误
正确答案： B

126.
对三相四线制连接的电能计量装置，其电流互感器二次绕组与电能表之间宜采用八线连接。
A.正确
B.错误
正确答案： B

127.
检查电能表接线时，应先测量一下相序，使接线保持正相序。
A.正确
B.错误
正确答案： A

128.
型号LQJ-10为环氧浇注线圈式10kV电压互感器。
A.正确
B.错误
正确答案： B

129.
电能计量柜计量单元的电压回路，不得作辅助单元的供电电源。
A.正确
B.错误
正确答案： A

130.
计费电能表应装在产权分界处，如不装在分界处，变压器和线路损耗的有功、无功电量均由产权所有者负担。（）
A.正确
B.错误
正确答案： A

131.
互感器或电能表误差超出允许范围时，应以其误差允许范围超出部分的值退补电量。
A.正确
B.错误
正确答案： B

132.
电能表的负载特性曲线主要反映电能表带负载能力大小。
A.正确
B.错误
正确答案： B

133.
经电流互感器接入的电能表，其标定电流宜不超过电流互感器额定二次电流的30％，其额定最大电流应为电流互感器额定二次电流的120％左右。
A.正确
B.错误
正确答案： A

134.
为提高低负荷计量的准确性，应选用过载2倍及以上的电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

135.
用户可自行在其内部装设考核能耗用的电能表，但该表所示读数不得作为供电企业计费依据。
A.正确
B.错误
正确答案： A

136.
无论什么原因使电能表出现或发生故障，供电企业应负责换表，不收费用。
A.正确
B.错误
正确答案： B

137.
低压接地方式的组成部分可分为电气设备和配电系统两部分。
A.正确
B.错误
正确答案： A

138.
220V单相供电的供电电压允许偏差为额定值的±7%。
A.正确
B.错误
正确答案： B

139.
LCW-35，其35表示互感器的设计序号。
A.正确
B.错误
正确答案： B

140.
用户用电设备容量为100千瓦及以下或变压器容量在50千伏安及以下者，可采用低压三相四线制供电。
A.正确
B.错误
正确答案： A

141.
按功率因数考核原则，具有上、下网电量的用户，选择的电能表技术指标符合《电能计量装置技术管理规程》的要求外，还要求能计量正、反向有功和正、反向无功电量。
A.正确
B.错误
正确答案： B

142.
用“六角图法”判断计量装置接线的正确性，必须满足三相电压基本对称，负载电流、电压、基本稳定且用“六角图法”判断计量装置接线的正确性，必须满足三相电压基本对称，负载电流、电压、基本稳定且值大致确定。
A.正确
B.错误
正确答案： A

143.
三相四线制用电的用户，只要安装三相三线电能表，不论三相负荷对称或不对称都能正确计量。
A.正确
B.错误
正确答案： B

144.
电流互感器产生误差的主要原因是产生互感器铁芯中磁通的激磁电流。
A.正确
B.错误
正确答案： A

145.
单相电压、电流互感器有加、减极性。
A.正确
B.错误
正确答案： A

146.
电流互感器在运行中严禁二次短路。
A.正确
B.错误
正确答案： B

147.
电流互感器在运行中二次回路不允许开路，否则易引起高电压，危及人身与设备安全。
A.正确
B.错误
正确答案： A

148.
二次侧5A的单相电流互感器额定容量为25VA，则额定阻抗为1欧姆。
A.正确
B.错误
正确答案： A

149.
计算电量的倍率或铭牌倍率与实际不符的，以实际倍率为基准，按正确与错误倍率的差值退补电量，退补时间以抄表记录为准确定。
A.正确
B.错误
正确答案： A

150.
经电流互感器接入的电能表，其电流线圈直接串联在一次回路。
A.正确
B.错误
正确答案： B

151.
新装或改装、重接二次回路后的电能计量装置只要进行带电检查即可。
A.正确
B.错误
正确答案： B

152.
相位表法即用便携式伏安相位表测量相位，绘制相量图，进行接线分析。
A.正确
B.错误
正确答案： A

153.
电能表的准确度等级为2.0，即其基本误差正负都不大干±2.0%。
A.正确
B.错误
正确答案： B

154.
电能表能满足有关标准规定的准确度的最大电流值叫作基本电流。
A.正确
B.错误
正确答案： B

155.
三相四线制用电的用户，只要安装三相四线电能表，不论三相负荷对称或不对称都能正确计量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

156.
运行中的电能表若有时反向计量，则这只电能表的接线一定是错误的。
A.正确
B.错误
正确答案： B

157.
当三相三线电路的中性点直接接地时，应采用三相四线有功电能表测量有功电能。
A.正确
B.错误
正确答案： A

158.
互感器或电能表误差超过允许范围时，以“0”误差为基准，按验证后的误差值退补电量。
A.正确
B.错误
正确答案： A

159.
经互感器接入式电能表，是指可与任意变比的电流互感器或电流及电压互感器联用的电能表。
A.正确
B.错误
正确答案： B

160.
在220kV变电站内，35kV线路供电，使用500/5A电流互感器，则其实用倍率为35000。（）
A.正确
B.错误
正确答案： A

161.
零线上可以装设熔断器和开关设备。
A.正确
B.错误
正确答案： B

162.
2.5mm2塑料绝缘铜芯线的允许载流量为32A。
A.正确
B.错误
正确答案： B

163.
功率为100W、额定电压为220V的白炽灯，接到100V的电源上，灯泡消耗的功率为25W。
A.正确
B.错误
正确答案： B

164.
电动机外部绕组接线从三角形改为星形接法时，可使电动机的额定电压提高到原来的3倍。
A.正确
B.错误
正确答案： B

165.
型号LQJ-10为环氧浇注线圈式10kV电流互感器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

166.
到用户现场带电检查时，检查人员应不得少于2人。
A.正确
B.错误
正确答案： A

167.
在破产用户原址上用电的，按新装用电办理。
A.正确
B.错误
正确答案： A

168.
RL系列螺旋型熔断器，熔管内填充石英砂，额定电流和分断短路电流能力大，所以常用在动力回路中作保护。 （ ）
A.正确
B.错误
正确答案： A

169.
失流指在三相供电系统中，三相电压中有大于电能表的临界电压，三相电流中任一相或两相小于启动电流，且其他相线负荷电流大于5％额定（基本）电流的工况。
A.正确
B.错误
正确答案： B

170.
施工中涉及采集设备及其接线应及时恢复，需进行改造的设备线缆应同步施工，凡触及的采集设备应全部重新调试，确保设备安装质量、数据采集质量完整准确。
A.正确
B.错误
正确答案： A

171.
移动终端完成电表装接之后最后一步应该是数据上装
A.正确
B.错误
正确答案： A

172.
电能表时钟电池欠压可能导致电能表黑屏。
A.正确
B.错误
正确答案： B

173.
拆除需换终端时，短接控制回路常开接点，断开控制回路常闭接点，拆开终端侧控制回路。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

174.
高频电缆头的装配完毕后，可用万用表电阻挡测量一下，其两端的芯线应相连通，两端的外屏蔽层不可相通，芯线和外层线不可相通。( )
A.正确
B.错误
正确答案： B

175.
国网I型集中器三相四线中ABC三根相线可以接反，但是零线不能用地线来代替。
A.正确
B.错误
正确答案： A

176.
天线安装位置应指向主中心站的方向无近距离阻挡，避开高低压进出线和人行通道。( )
A.正确
B.错误
正确答案： A

177.
国家电网公司计量现场作业终端能正确修改电能表内电价信息。
A.正确
B.错误
正确答案： A

178.
一般测量用电流互感器的二次下限负荷应为其额定负荷的1/4。
A.正确
B.错误
正确答案： A

179.
安装在用户处的贸易结算用电能计量装置，10kV及以下电压供电的用户，应配置全国统一标准的电能计量柜或电能计量箱。
A.正确
B.错误
正确答案： A

180.
严禁在带电的电流互感器与短路端子之间的回路和导线上进行任何工作。
A.正确
B.错误
正确答案： A

181.
电流互感器的二次负荷随着二次电流的增加而增加。
A.正确
B.错误
正确答案： B

182.
低压计量箱进户线工程中施工负责人应根据工班成员的技能水平安排不同人员担任不同的工作。
A.正确
B.错误
正确答案： A

183.
I类电能表至少每3个月现场检验一次；II类电能表至少每12个月现场检验一次；III类电能表至少18个月现场检验一次。
A.正确
B.错误
正确答案： B

184.
在低压供电线路中，从防雷角度出发，通常电流互感器二次绕组不接地。
A.正确
B.错误
正确答案： A

185.
在专变采集终端的安装过程中，接电能表脉冲线时，应先接终端侧，再接电能表端。
A.正确
B.错误
正确答案： B

186.
在双向终端的安装过程中，接电能表脉冲线时，应先接终端侧，再接电能表端。
A.正确
B.错误
正确答案： B

187.
终端安装时对空触点输出型表计有、无功脉冲输出口可以采用+12V先进表计或+12V先进终端的接线方式。
A.正确
B.错误
正确答案： A

188.
脉冲线及遥信输入线应尽量远离交流电源线及其他干扰源，在与其他强电电源线平行时，应至少保持60mm以上的间距。
A.正确
B.错误
正确答案： A

189.
终端交流采样电压回路导线截面积应不小于2.5mm2。
A.正确
B.错误
正确答案： A

190.
交采调试正确的标准是交采有、无功功率乘变比后，与脉冲功率相近。
A.正确
B.错误
正确答案： A

191.
专变采集终端交采回路电流规格为5（6）A。
A.正确
B.错误
正确答案： B

192.
专变采集终端安装交流采样时，电流回路接地属于工作接地。
A.正确
B.错误
正确答案： B

193.
带电调换低压单相电能表,电能表电流回路无电流或电能计量装置二次电流回路能可靠短接,电压回路带电。
A.正确
B.错误
正确答案： A

194.
带电调换低压单相电能表,工作现场无需具有充分的操作空间。必要时,对可能影响换表空间的带电体做临时绝缘隔离。
A.正确
B.错误
正确答案： B

195.
多功能电能表应设置相应的轮显项目、日期、时间、时段、地址、自动抄表日等参数，并要确定时段标记。
A.正确
B.错误
正确答案： A

196.
RS-485接口是美国电子工业协会（EIA）的数据传输标准。它采用串行二进制数据交换的数据终端设备和数据传输设备之间的平衡电压数字接口，简称485接口。
A.正确
B.错误
正确答案： A

197.
电能表、互感器的检定原始记录应至少保存三个检定周期。
A.正确
B.错误
正确答案： A

198.
低压计量箱进户线工程过程所涉及到的全部器材的规格、质量、数量应与计划表相一致，型号可以变更。
A.正确
B.错误
正确答案： B

199.
单户接户线采用经第一支持物固定后穿管直接入计量箱方式。
A.正确
B.错误
正确答案： A

200.
旅游景观区等不适宜采用电力电缆线的场所，应采用架空敷设接户线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

201.
在易燃易爆场所、明敷设时，禁止使用易燃硬塑料管。
A.正确
B.错误
正确答案： A

202.
进户线施工中需注意，动力线和照明线不得穿在同一根管内。进户的相线上均应装设户外熔断器。
A.正确
B.错误
正确答案： A

203.
居民与商业等单位合用的综合楼，用户申请后可分别敷设单位与居民用电的进户线。
A.正确
B.错误
正确答案： B

204.
计量箱采用嵌入式安装时，安装高度为表箱下沿距楼面（地面）0.8m～1.5m之间；
A.正确
B.错误
正确答案： B

205.
计量箱户外悬挂或电杆安装，安装高度为表箱下沿距楼面（地面）1.6m～1.8m之间；
A.正确
B.错误
正确答案： A

206.
单相计量箱的箱内电气设备应按相应的用电负荷电流选择配置。
A.正确
B.错误
正确答案： A

207.
用户费控需出线外置式开关，应选择配置负荷智能开关同时具备手动切换功能，且箱体可对该功能实现封闭管理。
A.正确
B.错误
正确答案： B
